【走佬去臺灣】唔知做梗乜。

暑假前最後衝刺到臺灣

放工搭機鐵入機場

架機由臺灣飛過嚟未起飛都知佢遲，果然到香港遲咗半個鐘，上機時間要遲半個鐘，最後連關機門都係遲半個鐘，到起飛又差唔多遲半個鐘，20:10 既機，要20:57 先正式離開跑道。

全部時間順延半個鐘，喺跑道等起飛就4-5個字

打晒蛇餅等上機

飛機餐有炒麵，餓到仆街下，乜都好食，下次都係唔好咁快入禁區，反正都要等成個幾鐘先上機。

揀咗算幾前既座位，呢次終於申請到臺灣快速查驗通關，但去到入境大堂都唔知排邊度，見臺灣居民條隊無人排，就直接問佢用特衰passport 得唔得，咁職員問我有無 fast pass ，我拎俾佢睇，佢就俾我喺度做入境手續，但竟然呢次唔記得簽番個名，個職員叫我返去簽番就得。 畀自己

寄乜撚行李丫，寄撚完又要等，fast pass 都無用啦，等咗5個幾字先出到件行李。

本來唔洗等行李就應該趕到坐捷運既李尾班直達車，23:36 應該出到臺北車站，一等行李就等到 23:10，又跑又趕先坐到 23:22 既捷運，好在唔急着撳錢同埋唔洗買車票，坐到臺北車站都 23:10。

揀咗臺北車站附近既一間商務酒店，3晚唔駛千一蚊港紙。

算幾新幾企理。

本來預趕到機場捷運直達車既話，會去附近既寧夏夜市，但係依家十二點幾，直接7仔買飯糰算數了。

第二朝，即係今日，勁好天呀，果然打完個風，天氣真係好到爆。

暫時都算唔錯，不過個viu tv fan logo真係柒到甩碌

一等行李就等到 23:10，又跑又趕先坐到 23:22 既捷運，好在唔急着撳錢同埋唔洗買車票，坐到臺北車站都 23:10。

自膠.

24:10

唔柒過 TVB FANS 就算啦。

00:10

做乜撚嘢呀。

入正題，點解會抄杜汶澤套【走佬去臺灣】個名又出埋 VIUTV Logo 呢？

因為我要向杜生致敬

今朝早就坐捷運到板橋嗰邊食早餐

係咪覺得好熟口面，好似喺電視見過？

係咪杜汶澤喺套電視幫襯過呀？

杜生呢檔賣五十咋喎，你呢個要七十喎，邊係同一檔呀？

屌你老味，連套衫都連晒戲，仲唔係同一檔？

仲有，加撚咗花生醬呀，所以七十呀，柒碌。

lm

新北市板橋區行街

呢間杜生無介紹過，不過夜晚先開，無得幫襯着。

超平呀啲芒果。

搞殯儀，係咪可以請啲女去吹嗩吶架？

每次見到新北市呢個名都會硬，唔知點解？

曬到不得了。

杜生就去咗間 up dup 戲院做賣票，而我就去咗睇戲，本來臺北有間最勁既 IMAX (屏幕8層樓高) ，但因為爭家產搞到停開一個月，無得去試。

唯有去板橋大遠百威秀影城間 IMAX

之前喺網上訂咗票，今日就用個 Code 去拎票。
票價 410+20蚊手續費

超大戲院大堂，同香港尺金吋土無得比

用香港背景扮第二度地方拍既戲，諗着今晚睇埋佢

戲院大堂望出去，個景都唔錯。

等入場啦喂，臺灣真係得意，臨開場會有人走嚟推車仔賣嘢飲嘢食，個驗票員就不停重複講一大輪嘢你聽，到走又係，不停提人記得拎自己嘢走。

睇完套戲 12 點，睇埋彩蛋等完晒字幕先出去

再搵第二間餐廳，不過就要坐巴士過去。

去食牛扒，杜生話佢係臺北金鳳喎。

呢度飲嘢/餐湯/麵包都係自助，自己鍾意拎幾多就幾多。

上肩沙朗肩胛牛扒 + 龍蝦半隻 810 臺幣

最後會奉送甜品 — 朱古力雪糕

你話係杜生同一間？邊撚個信呀？

有圖有真相呀~~!!

係咪跟足杜生d行程先

一定唔會，杜生同件蝗去嗰間熟成牛扒，唔駛錢都唔會去食，諗起件蝗真係唔撚想食。

都係自己想食既先會去食，唔係跟足晒杜生。

溝件鬼/台去熟成牛扒囉

睇新聞都話用 line 識幼稚，點解得公衆號架？

野柳地質國家公園

富基燈塔

富基漁港睇日落靚到丫

睇相好似幾好 有冇食評

留名先
威秀影城大約係等同香港橙天嘉禾影院啦
模式相近

路巴咁好心機去玩跟人TRIP嘅又會

但個售票系統廢到爆。

夜晚我睇多場 Skyscraper ， 入場坐底咗之後，有兩班人拎同一個位戲票話個位佢嘅，原來同一個位賣咗3次。

結果自己去搵位坐，好在間戲院大又唔爆。

本身個 trip 冇乜行程

咪跟杜生去搵食。

都冇可能跟得足，啲冬天嘢冇去搵。

專登去就無謂，我呢日留咗喺呢區成日，朝九晚九，睇埋第二套戲先至返市區。

呢隻扒唔識欣賞，個龍蝦幾好。

唔怪得之臺仔屌沖繩啲龍蝦唔掂，佢哋都係咁平食到龍蝦，唔駛沖繩食。

西門町中華路遇舊貨車示威。

相關新聞………

批空污法修惡 500輛老舊貨車環保署熄火抗議
2018-07-15 11:30

〔記者蕭玗欣／台北報導〕為解決空污議題，空污法修正草案日前三讀通過，其中加嚴出廠10年以上老舊車輛排氣標準，7.3萬輛的一、二期老舊柴油車將面臨汰換。全國老汽機貨車自救會和左翼聯盟今號召500輛卡車、工程車等老舊大貨車環繞環保署週邊道路，要求政府購買新車讓駕駛無息貸款，駕駛每月用盈餘三分之一償還車貸，沒盈餘時比照學貸延後償還。

數百輛老舊大貨車今天齊聚環保署前的中華路慢車道熄火抗議，上午在愛國西路、中華路、寶慶路等都能看大貨車緩慢朝環保署門前靠近，甚至不少老舊骨董汽車、二行程機車也前來聲援。

屌你老母因航全遲。

樓主係唔係住台北車站附近既紫色招牌嗰間？

唔係。。。

要行兩個街口。

天氣唔好冇計

但高雄都冇 delay, 得臺北有。

個 frd 班因航，6點半上機，依家先飛。

再睇番 18：00 後好多班都勁 delay.

個 frd 班因航，原定 1940落，但啱啱先飛。

去完定後記？

依家再寫就後記。

噚晚到香港。

以為你住兇殺案嗰間咁勇

即係邊間？

原來你講呢間

紫園旅社

距我住嗰間幾條街，我住近機場捷運出口多啲。

扮文青—新北市立圖書館總館

唔少地方都有座椅坐，仲有埋電制，但係個圖書館冷氣真係唔係好夠，都幾熱下。

視廳室

不同主題的慢讀室

館外風景

圖書館太撚熱啦，熱到無心機留咁耐。

五點就出走，直接唔坐車，行1-2公里去第3間杜生介紹既鋪頭。

經過新北市政府....

杜生介紹嗰間粥店

好在五點九就去到，因為原來無 book 位無得食，佢問我七點前埋單得唔得，我話得先俾入座。

叫咗最出名的蟹膏粥，有膏蟹一隻，幾隻蝦，墨魚丸同貢丸。

550 臺幣+10%服務費

隻蟹真係爆膏。

佢煮都四個字，我得番八個字食，但都喺七點前交到檯俾佢。

食剩一碗仔多啲，店員都問我包唔包走。

咁有衣食既......

嗰陣聽到有人想 walk-in ，話要等到八點三先有檯。

share食就好
一個人食成煲粥咁勁

所以好多嘢都無得試。

去到尾我係要食晒啲料，所以只剩番啲粥。

拎多個碗方便攤凍啲粥，驚交唔切檯俾人哋。

粥店的十字路口，其實斜對面就係戲院個商場

睇埋套 "空中浩劫"

不過無今朝套"蟻俠2：黃蜂女現身"抵睇，無3D 無IMAX 都要 320臺幣，IMAX 3D 先係 410 臺幣。

發生咗既小插曲就係：上面講咗既座位超賣。

睇咗兩場戲都係好得意，啲戲院完場出字幕都唔會開燈，係等到最尾字幕完埋先開燈，仲有好人都係唔走坐到尾。(其實彩蛋都出埋好耐)

戲院大樓個夜景仲靚，對面幢豪宅

望到板橋火車站

有無跟埋杜生去健身房

下次不如試下跟入住請敲門行程

我只去食既地方多，圖書館因為喺附近所以去埋。

嚿年我有跟着去咗

【入住請敲門】西寧國宅

btw 手頭上有張出年去吉隆坡機票

依家睇梗係咪會上雲頂 Amber Court

本身 plan 去怡保，但又想挑戰下喎

不過到時都過晒氣。

睇完戲九點幾，本來都想去今朝經過嗰間新疆嘢，不過唔想搵巴士去，決定唔去算了。

坐巴士返臺北車站，點知中途見到西門町間家樂福，就跳咗落車。

其實都唔知有咩買，見到想買就買。

點解隻曾拌麵貴咗咁多？以前喺機場新東陽賣都唔洗過 200 喎，299 成75蚊袋，邊值呀！

因為太夜無返酒店附近既車，唯有坐臺北車站忠孝路既巴士返去，又經過臺北機場捷運站

之前喺網上訂咗嘢，叫佢星期五, 六先好送，結果好準時送達，亦由酒店幫我付咗款。

依類撈麵食過覺得名過其實，唔值咁貴

之前在機場好似賣 166 臺幣

本身都唔叫平，299 直頭黐撚咗線。

得四個，差唔多廿蚊港紙一個，得兩包調味料乜都無，我唔好買有埋肉嗰啲碗麵。

呢日可以瞓晏啲，因為只係11點去食LUNCH，朝早無嘢做。

去杜生話佢第一次食日本嘢嗰間

坐巴士幾個站就到，去到未夠十一點仲要四圍行多陣先開

刺身 990 臺幣，全部勁厚切。

饅魚飯 280臺幣

呢個係師傅免費送既，唔知點解會送。

美觀園真係幾抵食，上次同屋企人去食左港幣$405

係香港先“薄切“